[
  {
    "question": "このカレーはとても<strong>からい</strong>。",
    "answer": "このカレーはとても<strong>辛い</strong>。"
  },
  {
    "question": "かれは<strong>からくち</strong>のひひょうでゆうめいだ。",
    "answer": "彼は<strong>辛口</strong>の批評で有名だ。"
  },
  {
    "question": "このりょうりには<strong>こうしんりょう</strong>がつかわれている。",
    "answer": "この料理には<strong>香辛料</strong>が使われている。"
  },
  {
    "question": "わたしのそふは<strong>のうそん</strong>でそだった。",
    "answer": "私の祖父は<strong>農村</strong>で育った。"
  },
  {
    "question": "かれは<strong>こうがい</strong>にすんでいる。",
    "answer": "彼は<strong>郊外</strong>に住んでいる。"
  },
  {
    "question": "てがみを<strong>ゆうびん</strong>ではなす。",
    "answer": "手紙を<strong>郵便</strong>で出す。"
  },
  {
    "question": "とけいの<strong>ちょうしん</strong>はふんをしめす。",
    "answer": "時計の<strong>長針</strong>は分を示す。"
  },
  {
    "question": "はりにいとをとおす。",
    "answer": "<strong>針</strong>に糸を通す。"
  },
  {
    "question": "びょういんで<strong>ちゅうしゃしん</strong>をうつ。",
    "answer": "病院で<strong>注射針</strong>を打つ。"
  },
  {
    "question": "このナイフは<strong>にぶい</strong>。",
    "answer": "このナイフは<strong>鈍い</strong>。"
  },
  {
    "question": "ねんげつでせいしんが<strong>にぶる</strong>。",
    "answer": "年月で精神が<strong>鈍る</strong>。"
  },
  {
    "question": "かれはきもちに<strong>どんかん</strong>だ。",
    "answer": "彼は気持ちに<strong>鈍感</strong>だ。"
  },
  {
    "question": "このはしらは<strong>てつ</strong>でできている。",
    "answer": "この柱は<strong>鉄</strong>でできている。"
  },
  {
    "question": "このちほうには<strong>こうざん</strong>がある。",
    "answer": "この地方には<strong>鉱山</strong>がある。"
  },
  {
    "question": "むかしは<strong>どうか</strong>をつかっていた。",
    "answer": "昔は<strong>銅貨</strong>を使っていた。"
  },
  {
    "question": "きつねは<strong>するどい</strong>めをしている。",
    "answer": "キツネは<strong>鋭い</strong>目をしている。"
  },
  {
    "question": "さんかくけいの<strong>えいかく</strong>をはかる。",
    "answer": "三角形の<strong>鋭角</strong>を測る。"
  },
  {
    "question": "がっこうの<strong>こうもん</strong>のまえであう。",
    "answer": "学校の<strong>校門</strong>の前で会う。"
  },
  {
    "question": "ひこうきがくうこうに<strong>ちゃくりく</strong>する。",
    "answer": "飛行機が空港に<strong>着陸</strong>する。"
  }
]
